
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Are-U-Drunk? Measuring alcohol intoxication via smart mobile sensing}\\
\end{center}
\begin{center}
Cristina Díaz García\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: alcohol, desarrollo móvil, procesamiento de video}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

El alcohol es una droga legal de la que a veces se hace un uso excesivo y/o inadecuado. Esto no solo puede afectar a quien la usa, sino a quien le rodea, ya que el comportamiendo del sujeto puede llevar a situaciones como una pelea o un accidente de tráfico. El objetivo de este proyecto es la detección de un posible abuso del alcohol para así poder informar al usuario y facilitar una toma de mejores decisiones. Es por ello que se ha diseñado un sistema digital de detección de movimiento ocular con el que detectar movimientos involuntarios provocados por el efecto del alcohol en el sistema nervioso. La usabilidad y el rendimiento de la aplicación desarrollada han sido evaluados mediante una escala de usabilidad de sistemas, System Usability Scale en inglés, en la que se puntúan diferentes aspectos del sistema. Tras esta evaluación, la aplicación ha demostrado ser útil, usable y práctica.

\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Are-U-Drunk? Measuring alcohol intoxication via smart mobile sensing}\\
\end{center}
\begin{center}
Cristina Díaz García \\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: alcohol, mobile, video processing}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

Alcohol is a legal drug that is sometimes overused and/or misused. This can affect not only who uses it, but who surrounds them, since the behavior of the subject can lead to situations such as a fight or a traffic accident. The objective of this project is the detection of possible alcohol abuse in order to inform the user and facilitate better decision-making. For this purpose a digital eye movement detection system has been designed with which to detect involuntary movements caused by the effect of alcohol on the nervous system. The usability and performance of the developed application have been evaluated using a System Usability Scale, in which different aspects of the system are scored. After this evaluation, the application has proven to be useful, usable and practical.

\newpage

\section*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Cristina Díaz García}, estudiante de la titulación Graduado en Ingeniería Informática de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 53742687J, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\begin{center}
  Fdo: Cristina Díaz García

\end{center}

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a 06 de septiembre de 2021
\end{flushright}

\newpage

\section*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Oresti Baños Legrán} y Dª. \textbf{Claudia Villalonga Palliser}, ambos profesores del Departamento Arquitectura de Computadores de la Universidad de Granada.



\vspace{0.5cm}

\textbf{Informa:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Are-U-Drunk? Measuring alcohol intoxication via smart mobile sensing}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{Cristina Díaz García}, y autorizo la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expide y firma el presente informe en Granada a 06 de septiembre de 2021

\vspace{1cm}

\textbf{El supervisor:}

\vspace{5cm}
\begin{center}
\textbf{Oresti Baños Legrán}

\end{center}

\textbf{La supervisora:}

\vspace{5cm}
\begin{center}
\textbf{Claudia Villalonga Palliser}

\end{center}


\newpage

\section*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

\vspace{1cm}
\begin{flushleft}
A mi padre, mi madre y mi hermano, que me han inculcado los valores que tengo y me han hecho llegar hasta donde estoy.\\

A Carlos, por estar siempre ahí.\\

A mis amigos y amigas, especialmente Casandra y Francisco, por ser puntos de apoyo incondicionales cuando más falta hace.
\end{flushleft}
